[請教]想砌部副機專BT / File Sharing

已經有部用開既iMac, 但驚用佢BT會好快壞
所以想砌部副機專門BT / File Sharing

有考慮過NAS, 但要部好少少嘅NAS計埋計埋同一部電腦差不多，所以都係想砌多部機，就算有野壞都可以換到硬件

大家有冇咩意見

用router都得

咁堅, 我用緊Cisco喇喎

多謝Ching的意見
不過可惜我只得基本知識DIY主機, 唔識DIY NAS
另外電費應該都OK ge，我諗都係差一百幾十蚊掛

買部nas咪算

File Sharing, NAS贏晒啦
仲可以backup添

Cisco就可能太正經，買隻ASUS有得插usb、有bt、行到samba/ftp

我用緊Intel NUC
i5 10代2千幾蚊 買ram同HDD就用得
裝ESXi 行VM
裝左一隻舊HDD 裝XPEnology 去BT
另外裝左隻PCIe行其他OS

唔洗買副機咁貴
有啲幾百至千幾蚊嘅router都有接駁USB做BT功能
eg. AX56U

NUC本身好慳電 CPU有4C8T 行幾隻VM輕鬆
Size又細 又靜
你用Cisco router仲可以分埋sub interface 做network segmentation 安全性一流
我裝左XPEnology 仲可以用手機搵種 用佢個app remote 隻nas download

我用raspberry pi駁幾個hdd黎bt，做media server
好慳電

無錯

無乜好down其實

NAS 可以買廠機細server仔黎裝
一部機仔插到6隻HDD，如果唔怕要裝軟件係抵過買現成好多。
入面同電腦都差唔多，都係有個啲零件，但有無得就咁買零件就唔知了。

特地留個CM讚

一隻唔夠咪買個 4 bay hdd enclosure ($1000度) usb 插router
搵下orico

當然最全面都係nas